<resources>
    <string name="app_name">Справочник грибника</string>
    <string name="buttonSeasons">Сезоны</string>
    <string name="buttonBerries">Ягоды</string>
    <string name="buttonMushrooms">Грибы</string>
    <string name="buttonPlants">Растения</string>
    <string name="buttonFavorites">Избранное</string>
    <string name="menu_about">О программе</string>
    <string name="menu_close">Закрыть</string>
    <string name="menu_text">Справочник грибника 1.0\nАвторские права (С) 2017\nСвободное распространение\nРазработал: Аксенчик Вадим\nEmail:ix.variant@gmail.com</string>


    <string name="menu_info">Информация</string>

    <string name="menu_info_text_mushrooms">
        Грибы собирают рано утром до того, как их нагреет солнце. В таком случае их можно будет хранить более длительное время.
        Не собирайте старые, переросшие грибы. В них накапливаются вредные для человека продукты и впитывают из окружающей среды посторонние вещества.
        Собранные грибы сразу же очищают от приставшей к ним земли, листьев, хвои, травы и другого мусора.
        Класть грибы в корзину правильнее шляпками вниз — так они лучше сохраняются.
    </string>


    <string name="menu_info_text_berries">
        При сборе ягоды не используйте совки, гребенки и прочие механические приспособления. Они повреждают плодоносные ягодники, вредят будущему урожаю и нередко портят сами ягоды.
        Старайтесь собирать максимально зрелые ягоды — так как после сбора полноценно они не дозревают.
        Лучше всего собирать ягоду в прохладные часы (утром и вечером).
        Собранную ягоду при переноске защищайте от прямых солнечных лучей.
    </string>

    <string name="menu_info_text_plants">
        Cбор наздемных частей растений, и в особенности цветов, возможен лишь в сухую погоду. Дождитесь, когда спадет роса, — и можно приступать.
        Растения, содержащие эфирные масла, предпочтительно собирать в жаркую, солнечную погоду.
        Отправляясь за травами, вооружитесь ножницами или острым секатором, ножом.
        Не следует рвать стебли руками — слишком велика вероятность повредить растение, вырвать его с корнем или поломать.
        Аккуратно срезаем только то, что нам нужно.
    </string>


    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>


    <string name="other_names">Другие названия: \n</string>
    <string name="seasons">\nСезон: \n</string>
    <string name="place">\nМеста обитания: \n</string>
    <string name="description">\nОписание: \n</string>

    <string name="action_info">Информация</string>


    <string name="size_small">Маленький</string>
    <string name="size_mid">Средний</string>
    <string name="size_big">Большой</string>
    <string name="size_none">Отсутствует</string>

    <string name="berries_type_edible">Съедобные</string>
    <string name="berries_type_inedible">Несъедобные</string>

    <string name="herbs_type_useful">Полезные</string>
    <string name="herbs_type_poison">Ядовитые</string>


    <string name="color_white">Белый</string>
    <string name="color_red">Красный</string>
    <string name="color_green">Зеленый</string>
    <string name="color_orange">Оранжевый</string>
    <string name="color_pink">Розовый</string>
    <string name="color_blue">Синий</string>
    <string name="color_black">Чёрный</string>
    <string name="color_yellow">Желтый</string>
    <string name="color_gray">Серый</string>
    <string name="color_purple">Фиолетовый</string>


    <string name="season_January">Январь</string>
    <string name="season_February">Февраль</string>
    <string name="season_March">Март</string>
    <string name="season_April">Апрель</string>
    <string name="season_May">Май</string>
    <string name="season_June">Июнь</string>
    <string name="season_July">Июль</string>
    <string name="season_August">Август</string>
    <string name="season_September">Сентябрь</string>
    <string name="season_October">Октябрь</string>
    <string name="season_November">Ноябрь</string>
    <string name="season_December">Декабрь</string>

    <string name="menu_search">Найти...</string>

    <string name="berrie_name_wild_cherry">Дикая вишня</string>
    <string name="berrie_name_wild_cherry_other_names">Prunus fruticosa, Вишня кустарниковая, Степная вишня.</string>
    <string name="berrie_name_wild_cherry_place">Дикая вишня широко распространена от Центральной Европы до Сибири и Северной Азии (северно-восточный Казахстан, южный Урал).</string>
    <string name="berrie_name_wild_cherry_description">Дикая вишня — кустарник, не привышающий 2 м в высоту. Молодые ветки зелёные, затем становятся фиолетово-бурыми, голые.\n\n
    Листья:\n
    &#8226; Форма: в очертании обратнояйцевидные или ланцетовидные,суженные к оснаванию, с тупозубчатым краем.\n
    &#8226; Размер: 3-6 см длиной и 1.5-2.5 см шириной. Черешки до 1.5 см длиной, голые.\n
    &#8226; Цвет: Верхняя поверхность листовой пластинки тёмно-зелёная,голая. Нижняя — светло-зелёная.\n
    &#8226; Дополнительно: прилистинки линейные, зазубренные.\n\n
    Цветки:\n
    &#8226; Форма: Чашелистики прямые или отогнутые. Лепестки обратнояйцевидные, с притупленным концом. Пестик голый.\n
    &#8226; Цвет: Белого цвета\n
    &#8226; Дополнительно: одиночные или собранные в 2-4 в зонтичные соцветия,
    распускаются до появления листьев или одновременно с ним.\n\n
    Плод:\n
    &#8226; Форма: округлая, яйцевидная или грушевидная костянка.\n
    &#8226; Размер: до 2.5 см в диаметре.\n
    &#8226; Цвет: розового, красного или почти чёрного цвета.\n\n
    Примечание: в лечебных целях применяются не только ягоды вишни,
        но и корни, ветки, листья,косточки, приготовленные в виде настоек, отваров.\n\n
    </string>


    <string name="berrie_name_raspberries">Малина</string>
    <string name="berrie_name_raspberries_other_names">Rubus isaeus.</string>
    <string name="berrie_name_raspberries_place">Растёт по вырубкам, лесам, кустарникам, берегам рек.</string>
    <string name="berrie_name_raspberries_description">Малина обыкновенная — листопадный полукустарник с многолетним корневищем, из которого развиваются двухгодичные надземные стебли высотой 1.5-2.5 м.
        \n\nЛистья:\n
        &#8226; Форма: овальные, черешковые, сложные, с 3-7 яйцевидными листочками.\n
        &#8226; Цвет: сверху темно-зеленые, снизу беловатые.\n
        &#8226; Дополнительно: опешены мелкими волосками.
        \n\nЦветки:\n
        &#8226; Форма: собраны в небольшие кистевидные соцветия.\n
        &#8226; Размер: около 1 см в поперечнике.\n
        &#8226; Цвет: белые.\n
        &#8226; Дополнительно: распологаются на верхушках стеблей или в пазухах листьев. Лепестки короче долей чашечки.
        \n\nПлоды:\n
        &#8226; Форма: предостовляют собой небольшие волосистые костянки, срошиеся на цветоножке в сложный плод.\n
        &#8226; Размер: ~1 см.\n
        &#8226; Цвет: красный.\n\n
    </string>


    <string name="berrie_name_wolf_bast">Волчье лыко</string>
    <string name="berrie_name_wolf_bast_other_names">Daphne mezereum, Волчьи ягоды, Плоховец, Пухляк.</string>
    <string name="berrie_name_wolf_bast_place">Встречается почти по всей Европе, в Закавказье (Армения, Азербайджан, север Ирана).
        В России растёт по всей лесной зоне — на севере европейской части России (включая арктический регион) и Западной Сибири
        (по границе с лесостепью; на восток заходит до Байкала), на Северном Кавказе и в Дагестане.
        Растёт чаще в подлеске тёмнохвойных и смешанных лесов, реже в широколиственных лесах лесостепи.
        В южных районах — в субальпийском поясе гор. Хорошо разрастается и ветвится при лёгком осветлении.
        Ареал растения в России сокращается (особенно в южной части).Как заносное, растение натурализовалось повсюду в зоне умеренного климата.</string>
    <string name="berrie_name_wolf_bast_description">Волчеягодник обыкновенный — листопадный маловетвистый кустарник высотой до 1,5 м с крепким стволиком и ветвями, безлистными в нижней части. Корневая система поверхностная. Старые побеги покрыты желтовато-серой морщинистой корой, при основании безлистые, выше — со следами опавших листьев; молодые побеги коротко прижато-опушённые.
        \n\nЛистья:\n
        &#8226; Форма: очередные, узкие, лоснящиеся сверху и сизоватые снизу, по кроям реснитчатые, продолговатые, обратноланцетные, сближенные, расположены на концах побегов на коротких черешках, простые, цельнокрайние.
        &#8226; Размер: 3-8 см длины и 1-2 ширины.\n
        &#8226; Цвет:темно-зеленые.
        \n\nЦветки:\n
        &#8226; Цвет: большей частью розовые, реже белые и других оттенков.\n
        &#8226; Дополнительно: обоеповые, душистые, медоносные, обычно сидящие пучками по два - три - пять или поодиночке на голых побегах в пазухах прошлогодних опавшихлистьев.\n
        \n\nПлоды:\n
        &#8226; Форма: овальная костянка.\n
        &#8226; Размер: 7-12 мм.\n
        &#8226; Дополнительно: косточка широкоовальная.\n\n
        Признаки отравления следующие:\n
        Боль в животе, рвота, понос, моча с кровью, повышенное слюноотделение.\n\n
    </string>


    <string name="berrie_name_raven_eye">Вороний глаз</string>
    <string name="berrie_name_raven_eye_other_names">Paris.</string>
    <string name="berrie_name_raven_eye_place">Растёт в тенистых лесах всей Центральной Европы и лесах умеренного пояса Азии до Камчатки. На Кавказе произрастает Вороний глаз неполный (Paris incompleta),
        в Гималаях — Вороний глаз многолистный (Paris polyphylla) с восемью — десятью листьями под цветком и 4—5-дольными цветками.</string>
    <string name="berrie_name_raven_eye_description">Многолетник высотой до 40 см с ползучим корневищем. Зелёный цветок состоит из четырёх чашелистиков, четырёх лепестков (иногда тех и других вместе бывает 4-6), восьми тычинок и 4-5-гнёздной завязи, превращающейся в чёрную ягоду. Цветёт в июне - июле.
            \n\nЛистья:\n
            &#8226; Форма: жилкование листа у вороньего глаза сетчатое.
            \n\nЦветки:
            &#8226; Форма: состоит из четырех чашелистиков, четырех лепестков( иногда тех и други вместе бывает 4-6).\n
            &#8226; Цвет: зеленые.
            \n\nПлод:\n
            &#8226; Форма: шаровидная.\n
            &#8226; Размер: до 1 см.\n
            &#8226; Цвет: черный.
            \n\Симптомы отравления:\n
            Тошнота, рвота; жжение во рту, глотке, желудке; жидкий стул, рези в животе, колики, головные боли и головокружение.\n\n
    </string>


    <string name="herbs_name_aloe">Алоэ древовидное</string>
    <string name="herbs_name_aloe_other_names">Alóe arboréscens, Столетник.</string>
    <string name="herbs_name_aloe_place">Его естественный ареал охватывает Южную Африку — ЮАР, Мозамбик, Зимбабве, Свазиленд и Малави.
        Натурализировано во многих тропических и умеренных зонах Земного шара.
        На родине произрастает в полупустынных и пустынных районах, на каменистых почвах, среди кустарников.
    </string>
    <string name="herbs_name_aloe_description">Алоэ древовидное — вечнозелёное суккулентное, низко и сильно ветвящееся деревце или кустарник, 2-5 м высотой, с мочковатым, сильно разветвлённым, цилиндрическим, серовато-оранжевым корнем.
            \n\nСтвол:\n
            &#8226; Размер: толщиной до 30 см.\n
            &#8226; Форма: прямостоячий, ветвистый, в нижней части с многочисленными кольцеобразными рубками от листьев.\n
            &#8226; Дополнительно: от основания ствола нередко развиваются большое количество боковых побегов.
            \n\nЛистья:\n
            &#8226; Размер: 20-65 см длиной, 3-6 см шириной и 12-15 мм толщиной.\n
            &#8226; Форма: линейно-ланцетные с шиповато-острозубчатым краем, с верхней стороны несколько вогнутые, снизу выпуклые.\n
            &#8226; Цвет: голубовато-зеленого или зеленовато-синего цвета.\n
            &#8226;Дополнительно: очередные, стеблеобьемлющие, глаткие, матовые, сочные, в верхней части стеблей листья образуют густые розетки диаметром до 80 см.
            \n\nЦветки:\n
            &#8226; Размер: длиной до 4 см и шириной около 0.5 см, на тонких цветоножках, достигающих 2.5 см длины.\n
            &#8226; Форма: колокольчатые, трубчатые, поникающие, шестилепестные.\n
            &#8226; Цвет: лепестки линейные, расположены в два круга; три лепестка наружного круга - ораньживые, более плотные, три внутренних лепестка - пленчатые, белые, с заметно выдающейся ораньжевой срединной жилкой.\n
            &#8226; Дополнительно:  Цветки собраны в пазушные, густые цилиндрические кистевидные соцветия 20—40 см длиной. Тычинок шесть, равных околоцветнику или немного из него выступающих, также расположенных в два круга; тычиночные нити наружного круга немного короче, к основанию расширяющиеся, пыльники ярко-оранжевые. Пестик с верхней трёхгнёздной завязью, нитевидным столбиком и едва заметным рыльцем.\n
            \n\nПлод\n
            &#8226; Форма: тупотрехгранная, почти цилиндрическая коробочка, неравномерно трехграные.\n
            &#8226; Цвет: серовато-черные.\n
            &#8226; Дополнительно:  семена многочисленные.
            \n\nХозяйственное значение и применение\n
            Свежий сок (внутрь) — при хронических гастритах, для улучшения аппетита,
        для повышения иммунитета против инфекционных заболеваний; сок (наружно) — при гнойных ранах, ожогах,
        остеомиелите, трофических язвах, для полоскания при заболеваниях ротоглотки и дёсен;сок (компрессы) —
        при туберкулёзе кожи, волчанке, экземе, лучевом дерматите головы;сироп алоэ с железом —
        при хронических и острых заболеваниях желудочно-кишечного тракта, после инфекционных заболеваний и
        других истощающих заболеваний и интоксикаций; экстракт алоэ жидкий (из свежих, консервированных или высушенных листьев —
        для инъекций; из измельчённых консервированных листьев — для приёма внутрь) — при блефарите, конъюнктивите, кератите,
        при хронических гастритах, язвенной болезни желудка и двенадцатиперстной кишки, бронхиальной астме,
        гинекологических заболеваниях;таблетки, покрытые оболочкой, содержащие измельчённый консервированный лист, —
        как неспецифическое средство при комплексном лечении глазных заболеваний;линимент алоэ, содержащий сок из биостимулированных листьев, —
        наружно при ожогах и для предупреждения и лечения лучевых поражений кожи.\n\n
    </string>

    <string name="herbs_name_heracleum">Борщевик обыкновенный</string>
    <string name="herbs_name_heracleum_other_names">Heracleum sphondylium.</string>
    <string name="herbs_name_heracleum_place">Борщевик произрастает в основном в умеренных областях восточного полушария.
        Лишь один вид — в Северной Америке. В России и странах СНГ произрастает около 40 видов,
        преимущественно в субальпийском горном поясе.
        В Европейской части России, в Западной Сибири и Казахстане широко распространён борщевик сибирский (Heracleum sibiricum).
    </string>

    <string name="herbs_name_heracleum_description">Крупное двухлетнее травянистое растение.
        \n\nСтебель:\n
        &#8226; Форма: толстый, борозчатый и полый.
        \n\nЛистья:\n
        &#8226; Форма: собраны в прикорневую розетку, длинночерешковые, очень крупные; могут быть тройчато-, дважды тройчато- либо перисто-раздельными,
        с сегментами различной формы.
        \n\nЦветки:\n
        &#8226; Размер: мелкие, собраны сложные зонтики до 40 см в поперечине.\n
        &#8226; Цвет: белые, реже зеленовато-желтые или ярко-розовые.
        \n\nПлод:\n
        &#8226; Дополнительно: двухсемянка вислоплодник.
        \n\nФототоксичность:\n
        Листья и плоды борщевика богаты эфирными маслами. Прикосновение к растениям некоторых видов этого рода может вызывать раздражение и ожог кожи за счёт того,
        что все части растений содержат фуранокумарины — вещества, резко повышающие чувствительность организма к ультрафиолетовому излучению.
        Самые сильные ожоги борщевик вызывает, соприкасаясь с кожными покровами в ясные солнечные дни. Но чтобы получить ожог, достаточно и непродолжительного и
        несильного облучения солнцем участка кожи, испачканного соком растения. Как правило, на поражённых участках кожи возникает ожог второй степени
        (пузыри, заполненные жидкостью). Время проявления ожога от нескольких часов до нескольких суток. Особая опасность заключается в том, что прикосновение к
        растению первое время не дает никаких неприятных ощущений. Борщевик также является контактным и дыхательным аллергеном и имеет сильный запах, похожий на
        керосин, который ощущается уже на расстоянии около пяти метров от растения. Сок борщевика при попадании в глаза может привести к слепоте.
        Отмечены случаи потери зрения детьми, которые играли с полыми стеблями растения как с телескопами. Если соком борщевика поражено 80% или более поверхности
        тела человека, то это может привести к смерти.
        \n\nПрименение:\n
        Несмотря на фототоксичность сока многих видов растения, листья, стебли и молодые побеги многих видов борщевика —
        в особенности борщевика сибирского — съедобны в сыром, солёном и маринованном виде, служат приправой для супов.
        Нежные молодые стебли с цветками (ещё не развитыми) употребляются в солёном виде (обданные кипятком), а также поджаренные в масле с мукой.
        Стебли, ещё не успевшие затвердеть, употребляются в пищу в сыром виде. Пригодны на корм скоту молодые растения борщевика обыкновенного.\n\n
    </string>



    <string name="herbs_name_ambrosia">Амброзия полыннолистная</string>
    <string name="herbs_name_ambrosia_other_names">Ambrósia artemisiifólia.</string>
    <string name="herbs_name_ambrosia_place">Основной ареал произрастания амброзии полыннолистной – Северная Америка,
        но растение занесли в целый ряд стран, где оно смогло натурализоваться. Это все Средиземноморье,
        Средняя и Атлантическая Европа, юг Дальнего Востока, Средняя и Малая Азия, Южная Америка, Африка, Австралия, Непал и Кавказ, Япония и Китай.
        Потенциальный ареал распространения Амброзии полыннолистной возможен до 50-55˚ северной широты. Этот злостный карантинный сорняк занесен и в Россию,
        и сопредельные с ней страны. Его можно встретить в Причерноморье, Поволжье, Закарпатье.
    </string>

    <string name="herbs_name_ambrosia_description">Однолетник, 20-150(200) см высотой.
        \n\nСтебель:\n
        &#8226; Форма: прямой, в верхней части метельчато-ветвистый.\n
        &#8226; Дополнительно: опушён прижатыми щетинистыми волосками.
        \n\nЛистья:\n
        &#8226; Размер: с линейно-ланцетными или ланцетными долями 3—12 см длиной и 2—8 см шириной.\n
        &#8226; Форма:  Нижние стеблевые листья супротивные, короткочерешковые, в очертании яйцевидные, дважды перисто рассечённые, с линейно-ланцетными или ланцетными долями.\n
        &#8226; Цвет: сверху тёмно-, снизу светло-зелёные.\n
        &#8226; Дополнительно: с обеих сторон опушённые короткими прижатыми щетинистыми волосками, снизу более густо. Верхние листья очерёдные сидячие, перисто-рассечённые (раздельные).
        \n\nЦветки:\n
        &#8226; Цвет: желтые.\n
        &#8226; Дополнительно: однополые.
        \n\nПлоды:\n
        &#8226; Форма:  обратно-яйцевидные.
        \n\nПротивопоказания и побочные действия:\n
        Пыльца любой амброзии - сильнейший аллерген, но пыльца амброзии полыннолистной, трехраздельной и голометельчатой признана самой опасной.
        Согласно статистике, около половины ежегодно возникающих у людей аллергических риноконъюктивитов вызваны аллергией на цветущую амброзию.
        Для возникновения реакции достаточно 3-5 зерен пыльцы, в то время как одно растение за сезон производит их миллиарды.
        Пыльца амброзии чрезвычайно летуча и способна по ветру преодолевать сотни километров.
        Прием иммунобиологических препаратов амброзии полыннолистной следует проводить только по предписанию врача и под строгим врачебным контролем.
        Лечение амброзией может привести к аллергической реакции, признаками которой являются зуд, жжение, насморк, сыпь, конъюнктивит, отек горла,
        в некоторых случаях отек горла, рвота, диарея, а порой астматическая реакция и анафилактический шок. Поэтому амброзия противопоказана беременным, кормящим,
        а также лицам, страдающим астмой и различными видами аллергии.\n\n
    </string>


</resources>
